****"เฟอร์กี"ชู"กิ๊กส์"ยิงพลิกเกมผีเฉือนโบโร่
นำขาด 6 นัดขอ 8 แต้มแชมป์

"เฟอร์กี"ชู"กิ๊กส์"ยิงพลิกเกมผีเฉือนโบโร่ นำขาด 6 นัดขอ 8 แต้มแชมป์

"ปีศาจแดง" แมนฯยูไนเต็ด แชมป์เก่าขยับเข้าใกล้ตำแหน่งแชมป์ฟุตบอลพรีเมียร์ ลีก 
อังกฤษ สมัยที่ 6 ใน 8 ฤดูกาล หลังจากบุกไปเฉือนชนะ "สิงห์แดง" มิดเดิลสโบรช์ 
4-3 ที่ริเวอร์ไซด์ สเตเดียม เมื่อคืนวันจันทร์ (10 เม.ย.) ที่ผ่านมา 

จากชัยชนะเกมนี้ ทำให้แมนฯยูไนเต็ด มีคะแนนเพิ่มเป็น 73 คะแนน จาก 32 นัด นำโด่งเป็นอันดับ 
1 ของตาราง มีแต้มมากกว่า "หงส์แดง" ลิเวอร์พูล ทีมรองจ่าฝูงถึง 11 คะแนน และต้องการอีกแค่ 
8 แต้ม จาก 6 นัดที่เหลือ ก็จะป้องกันแชมป์ไว้ได้สำเร็จ ขณะที่มิดเดิลสโบรช์ อยู่ในอันดับ 
12 มี 43 คะแนน 

เดอะ โบโร่ เปิดเกมได้ดีกว่า และยิงประตูขึ้นนำไปก่อน ในนาที 19 เมื่อ แฮมิลตัน 
ริคาร์ด กองหน้าทีมชาติโคลัมเบีย กระดกบอลข้ามแผงหลังให้ แอนดี แคมป์เบลล์ กองหน้าทีมชาติอังกฤษชุดอายุไม่เกิน 
21 ปี วิ่งสอดเข้าวอลเลย์ผ่านมือ มาร์ค บอสนิช นายทวารทีมผีแดงตุงตาข่าย และเกือบนำห่าง 
2-0 ในนาที 27 เมื่อ ริคาร์ด ขึ้นโขกลูกเตะมุมของ คริสเตียน ซีเก้ เข้าไปแต่ผู้ตัดสิน 
พอล เดอร์กิน ไม่ให้เป็นประตู เพราะเห็นว่าริคาร์ดไปทำฟาวล์แผงหลังปีศาจแดงก่อน 


 แมนฯยูไนเต็ด กลับมาคึกคักในครึ่งเวลาหลัง และตีเสมอในนาที 47 เมื่อ พอล อินซ์ 
โหม่งสกัดการทุ่มไกลของ แกรี เนวิลล์ มาเข้าทาง ไรอัน กิ๊กส์ วอลเลย์ด้วยเท้าขวาจากบริเวณกรอบเขตโทษเข้าประตู 
หลังจากนั้นทีมผีแดงก็บุกถล่มหนัก แอนดี โคล กับ ดไวท์ ยอร์ค ได้จังหวะซัด แต่บอลข้ามคาน 
และถูก มาร์ค ชวาร์เซอร์ นายทวารโบโร่ป้องกันไว้ได้ 

นาที 60 ปีศาจแดงได้ประตูขึ้นนำบ้างจากจังหวะที่ เดวิด เบ็คแฮม กระชากบอลจากกลางสนาม 
ก่อนจ่ายให้ แอนดี โคล แปโล่งๆ ผ่านมือ ชวาร์เซอร์เข้าไป เป็นประตูที่ 19 ของเขาในฤดูกาลนี้ 
และเป็นลูกที่ 200 ที่โคลซัดให้กับทีมปีศาจแดงอีกด้วย 

หลังจากนั้น อีก 14 นาที แมนฯยูไนเต็ด นำห่างเป็น 3-1 จาก พอล สโคลส์ ซัดระยะ 
25 หลา ลูกพุ่งเสียบสามเหลี่ยมอย่างงดงาม และ อเลกซ์ เฟอร์กูสัน ก็เพลาเกมลงด้วยการส่ง 
นิคกี บัตต์ กับ ควินตัน ฟอร์จูน ลงมาแทน รอย คีน และ ไรอัน กิ๊กส์ ทำให้เกมของโบโร่ดีขึ้น 
และยิงไล่มาเป็น 3-2 จากการโหม่งของ พอล อินซ์ นาที 86 แต่หลังจากนั้นอีกไม่กี่อึดใจ 
ปีศาจแดงก็ยิงหนีไปอีกครั้ง จาก ควินตัน ฟอร์จูน 

จูนินโญ ตัวสำรองของทีมสิงห์แดง ซัดประตูปิดท้ายในช่วงทดเวลาบาดเจ็บ ก่อนจบเกม 
แมนฯยูไนเต็ด เป็นฝ่ายชนะไปอย่างดุเดือด 4-3 

ภายหลังการแข่งขัน เฟอร์กูสัน กล่าวว่า ลูกทีมของเขาเล่นได้ดีในครึ่งเวลาหลัง 
โดยเฉพาะ ไรอัน กิ๊กส์ ผู้ทำประตูตีเสมอ ถือเป็นการยิงประตูในเวลาที่เหมาะสม และทำให้ทีมกลับมามีชีวิตชีวาอีกครั้ง 


ทางด้าน ไบรอัน ร็อบสัน ผู้จัดการทีมโบโร่ กล่าวแสดงความผิดหวังที่ลูกทีมไม่สามารถฉกฉวยความได้เปรียบในครึ่งแรกไว้ได้ 
ทำให้นำไม่ขาดในครึ่งแรก ทั้งๆ ที่น่าจะนำห่างถึง 3-1 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
